[廚具分享會] 魚鏟 fish spatula

法國香港好似冇咩人用呢支野 fish spatula
唔知點解叫魚鏟 我反咩都用佢地

大家買個時 一定要係不鏽鋼 記得要買夠薄身同埋可以屈既 咁先反到任何野
至於個手柄位就自己鍾意 但成舊不鏽鋼有個好處就係可以係洗碗機用 木/膠手柄用耐左會爆開

至於易潔鑊用到既 我暫時都未搵到有岩用既fish spatula 所以用住矽膠先 雖然唔夠厚 但起碼屈到同唔會溶先

千其唔好用尼龍(nylon)質地 就算寫住耐熱250c我都用過 大火少少就溶 垃圾

我ig有片煎蛋示範好用個幾支點好用法
有興趣可以睇下

冇台妹

香港人有鑊鏟 點解要買魚鏟？

因為唔同用法 一黎唔夠薄 二黎冇啲窿窿可以隔走啲油 同埋面積唔夠大

台妹都用佢

原來係咁

你用過就知 如果大件少少既野好用過鑊鏟好多

大佬，入去諗住認真學嘢但你啲國語真係好令人分心

唔知佢講咩

邊度買咩牌子

盡左力

Amazon

西方較流行，我油麻地都買過

平時煎蛋時用木鏟反蛋實反到爛
呢隻鏟真係易反好多

幾錢

我阿媽都好鍾意用木 勁厚唔知點反

唔太記得，好似100蚊樓下，你去搵下

想知食鬼點睇All-Clad不鏽鋼哥款fish spatula
一支平嘅好用啲定All-Clad哥款會好用啲

我自己排名：吉川(第一張圖右邊)>victorinox>柳宗理
我自己用緊victorinox 超薄勁好用同埋木柄幾好 made in use好好j
All-clad有支係全不鏽鋼應該都唔錯 但會角道唔同一般fish spatula 唔係個個岩用
All-clad另外膠手柄個支我自己麻麻 有時煮野食行開左 放左係到會溶

我覺得最好係我張圖右邊個款 日本買 好似係吉川
唔算超薄但係成塊一體成形 應該可以用成世
仲有把係柳宗理出既 個鏟位都係超薄好好用 不過就唔係成塊過

呢隻嘢最適合用嚟移動一啲易散/變形嘅嘢
例如煎太陽蛋 煎魚 或者新鮮出爐嘅曲奇餅

呢d周圍都買到，翻蛋都好用

我比左老母即刻成日用

我都想買個黎反荷包蛋

買啦
好似我呢啲煎隻蛋都鑊食一半自己食一半既
呢種鏟真係令我重拾自信

即刻想日日煎蛋